[{"id": "20250209142626", "question": "Identifique la caracter\u00edstica que corresponde al periodo del Virreinato.\n\nA - La base de la estratificaci\u00f3n social fueron los estamentos\nB - La sociedad estaba dividida entre gobernantes\nC - La sociedad estaba basada en el corporativismo, el cual gener\u00f3 paz.\nD - La encomienda fue la base de la jerarquizaci\u00f3n", "answer": "D - La encomienda fue la base de la jerarquizaci\u00f3n", "status": "unanswered"}, {"id": "20250209142648", "question": "Relacione la ley establecida en la Constituci\u00f3n de 1857 con el principio que la sustenta.\n\n1 - Iglesisas\n2 - Lerdo\n3 - Sobre la Libertad de Cultos\n\nA - Introducci\u00f3n de la libertad de imprenta y de la libertad de expresi\u00f3n\nB - Prohibici\u00f3n del cobro de derechos y del diezmo parroquial\nC - Elecci\u00f3n y Protecci\u00f3n de la libertad religiosa\nD - Obligaci\u00f3n de venta de bienes inmuebles para grupos civiles y eclesi\u00e1sticos", "answer": "Iglesias: B - Prohibici\u00f3n del cobro de derechos y del diezmo parroquial\nLerdo : D - Obligaci\u00f3n de venta de bienes inmuebles para grupos civiles y eclesi\u00e1sticos\nSobre la Libertad de Cultos : C - Elecci\u00f3n y Protecci\u00f3n de la libertad religiosa", "status": "unanswered"}, {"id": "20250209142718", "question": "Seleccione las caracter\u00edsticas sociales que pertenecen al porfiriato.\n\n1 - Instauraci\u00f3n del lema \u201cOrden y progreso\u201d\n2 - Control ejecutivo del los c\u00f3micos\n3 - Aumento de la crisis econ\u00f3mica del pa\u00eds\n4 - Aceleraci\u00f3n del saqueo de tierras a ind\u00edgenas\n5 - Disminuci\u00f3n en la intervenci\u00f3n extranjera\n", "answer": "1 - Instauraci\u00f3n del lema \u201cOrden y progreso\u201d y  Control ejecutivo del los c\u00f3micos\n2 - Control ejecutivo del los c\u00f3micos\n4 - Aceleraci\u00f3n del saqueo de tierras a ind\u00edgenas", "status": "unanswered"}, {"id": "20250209142747", "question": "Identifique las caracter\u00edsticas econ\u00f3micas que permitieron la consolidaci\u00f3n de la econom\u00eda durante el porfiriato.\n\nA - Est\u00edmulos a los peque\u00f1os empresarios y ejidatarios, y creaci\u00f3n de infraestructura\nB - Apertura para las inversiones extranjeras y fomento a la econom\u00eda agroexportadora\nC - Importaciones de equipos y diversas m\u00e9tricas primas, y exportaci\u00f3n de productos manufacturados\nD - Subsidios a los productores de ma\u00edz, frijol, y la diversificaci\u00f3n de la producci\u00f3n agr\u00edcola", "answer": "B - Apertura para las inversiones extranjeras y fomento a la econom\u00eda agroexportadora", "status": "unanswered"}, {"id": "20250209142805", "question": "Relacione cada etapa de la Revoluci\u00f3n Mexicana con el suceso que le corresponde.\n\n1 - Maderismo\n2 - Luch entre facciones\n3 - Constitucionalista\n\nA - Reuni\u00f3n del congreso de Chilpancingo\nB - Firma del Tratado de Ciudad Ju\u00e1rez\nC - Declaraci\u00f3n del Plan de Agua Prieta\nD - Proclamaci\u00f3n del plan de Ayala ", "answer": "Maderismo : Firma del Tratado de Ciudad Ju\u00e1rez\nLuch entre facciones : Proclamaci\u00f3n del plan de Ayala\nConstitucionalista: Declaraci\u00f3n del Plan de Agua Prieta", "status": "unanswered"}, {"id": "20250209142829", "question": "Seleccione los sucesos hist\u00f3ricos que corresponden a la \u00e9poca cardenista. \n\n1 - Promulgaci\u00f3n de la Ley General del Trabajo\n2 - Creaci\u00f3n del Partido de la Revoluci\u00f3n Mexicana\n3 - Nacionalizaci\u00f3n de la banca\n4 - Fundaci\u00f3n del Frente Democratico Nacional \n5 - Expropiaci\u00f3n petrolera\n6 - Fundaci\u00f3n del instituto Polit\u00e9cnico Nacional", "answer": "2 - Creaci\u00f3n del Partido de la Revoluci\u00f3n Mexicana\n5 - Expropiaci\u00f3n petrolera\n6 - Fundaci\u00f3n del instituto Polit\u00e9cnico Nacional", "status": "unanswered"}, {"id": "20250209142841", "question": "Identifique los acontecimientos sociales que permitieron la apertura democr\u00e1tica en M\u00e9xico. \n\nA - Programa de modernizaci\u00f3n educativa y federalizaci\u00f3n de la ense\u00f1anza b\u00e1sica\nB - Firma del Tratado de Libre Comercio y crisis econ\u00f3mica de 1994\nC - Reformas al art\u00edculo 37 constitucional y posible venta de tierras comunales\nD -  Creaci\u00f3n del C\u00f3digo Federal Electoral y controversia de las elecciones de 1998", "answer": "D -  Creaci\u00f3n del C\u00f3digo Federal Electoral y controversia de las elecciones de 1998", "status": "unanswered"}, {"id": "20250209142855", "question": "Relacione la forma estructural del periodo neoliberal con su caracter\u00edstica.\n\n1 - Pacto de Solidaridad Econ\u00f3mica\n2 - Programa de Emergencia Econ\u00f3mica\n\nA - Reorientaci\u00f3n del gasto p\u00fablico hacia la atencion medica basica y educacion \nB - Disminuci\u00f3n de la inflaci\u00f3n sin afectar el crecimiento econ\u00f3mico\nC - Reducci\u00f3n del d\u00e9ficit relacionado con el pago de la deuda\nD -  Aumento de precios de bienes y servicios producidos por el sector p\u00fablico\nE - Integraci\u00f3n de un fondo de apoyo financiero con recursos internacionales", "answer": "1 - Pacto de Solidaridad Econ\u00f3mica : BD\n2 - Programa de Emergencia Econ\u00f3mica: CE", "status": "unanswered"}, {"id": "20250209142924", "question": "Identifique las consecuencias del imperialismo de los siglos XIX y XX en Am\u00e9rica Latina.\n\nA - Proclamaci\u00f3n de \u201cAm\u00e9rica para los americanos\u201d\nB - Dominio del mercado por una \u00fanica empresa\nC - Implementaci\u00f3n del sistema de segregaci\u00f3n racial\nD - Invasi\u00f3n de Hait\u00ed por el presidente Woodrow Wilson\nE - Consolidaci\u00f3n del desarrollo industrial", "answer": "Proclamaci\u00f3n de \u201cAm\u00e9rica para los americanos\u201d , Dominio del mercado por una \u00fanica empresa y Invasi\u00f3n de Hait\u00ed por el presidente Woodrow Wilson", "status": "unanswered"}, {"id": "20250209142932", "question": "Relaci\u00f3n del gobierno totalitario con su caracter\u00edstica.\n\n1 - Estalinismo\n2 - Nazismo alem\u00e1n\n3 - Fasismo Italiano\n\nA - Ideolog\u00eda de extremismo racial\nB - Creaci\u00f3n de corporaciones gremiales\nC - Econom\u00eda centralizada planificada\nD - Control excesivo del sistema educativo", "answer": "Estalinismo: Econom\u00eda centralizada planificada\nNazismo alem\u00e1n: Ideolog\u00eda de extremismo racial\nFasismo Italiano: Creaci\u00f3n de corporaciones gremiales", "status": "unanswered"}, {"id": "20250209144217", "question": "Relaciona el tipo de conquista con los acontecimientos que le corresponden.\n\n1 - Espiritual\n2 - Material\n\nA - Expediciones de Hern\u00e1n Cort\u00e9s\nB - Procesos misionales pac\u00edficos\nC - Organizaci\u00f3n de concilios provinciales\nD - Consolidaci\u00f3n de la encomienda", "answer": "Espiritual : Procesos misionales pac\u00edficos y Organizaci\u00f3n de concilios provinciales\nMaterial: Expediciones de Hern\u00e1n Cort\u00e9s y Consolidaci\u00f3n de la encomienda", "status": "unanswered"}]